#P1
##EASY
##BC
1. Find the output in the following code?

public class Game {
	public static void main(String[] args) {
		Game g;
		g.playCricket();
		
		
	}
	void playCricket() {
		System.out.println("I am a Batsman");
	}

}


    A. Compile-time error
    B. Run-time error
    C. I am a Batsman
    D. None of the above

Answer: A

#P1
##EASY
##BC
2. Find the output in the following code?

public class Child extends Parent, Grandparent{
	System.out.println("Success")
}

    A. Run-time error
    B. Success
    C. Compile-time error
    D. None of the above

Answer: C

#P1
##EASY
##BC
3. Find the output in the following code?

private class Main{
	// code	
}

    A. Run-time error
    B. Compile-time error
    C. Success
    D. None of the above

Answer: B

#P1
##EASY
##BC
4. Which of the following can be declared private?

    A. Class
    B. Interface
    C. Nested Class
    D. None of the above

Answer: C

#P1
##EASY
##BC
5. What is the implicit superclass for all java classes?

    A. Object
    B. Arrays
    C. Collections
    D. None of the above

Answer: A

#P1
##EASY
##BC
6. What are the benefits of using Objects?

    A. Modularity
    B. Information Hiding
    C. Code-reusability
    D. All of the above

Answer: D

#P1
##EASY
##BC
7. Variables declared in an interface are?

    A. public, static and final
    B. private and final
    C. public and final
    D. Default or public, static

Answer: A

#P1
##MEDIUM
##BC
8. choose the right answer.

1. Local class
2. Anonymous class
3. Lambda Expression
4. Nested class


a. Used to group classes that are reliable with each other, to increase encapsulation and to maintain cohesive, concise and readable code.
b. Used to create a simple instance of a functional interface.
c. Used when you need to use a local class only once.
d. Used to create more than one instance of a class, and to add new fields and methods to the class.

    A. 1-b, 2-d, 3-b, 4-c
    B. 1-d, 2-b, 3-a, 4-c
    C. 1-d, 2-c, 3-b, 4-a
    D. 1-b, 2-c, 3-d, 4-a

Answer: C

#P1
##EASY
##BC
9. By setting all the references to object as null, the object is eligible for _______

    A. Re-Assigning
    B. Garbage collection
    C. Invoking it again
    D. None of the above

Answer: B

#P1
##EASY
##BC
10. Which of the following options best explains the folowing code snippet?

interface Car{
        // code	
}

public class Audi implements Car{
	
	public static void main(String[] args) {
		Car c = new Audi();	
	}
    // code
}

    A. Object for interfcae Car is created and it's reference is assigned to Class Audi.
    B. Object for interfcae Car is created and it's reference is assigned to itself.
    C. Object for Class Audi will be created and it's reference is assigned to itself.
    D. Object for Class Audi is created and it's refrence is assigned to the Interface.

Answer: D

#P1
##EASY
##BC
11. An immutable class can be created by___

    A. Declare class as final to avoid ineritance.
    B. Intializing data using a parameterized constructor.
    C. Retriving data using a getter method to avoid getting direct access to the object reference.
    D. All of the above

Answer: D

#P1
##EASY
##BC
12. An object can be represneted as string using _______ method.

    A. toChar()
    B. toString()
    C. toUpperCase()
    D. toObject()

Answer: B

#P1
##MEDIUM
##BC
13. Consider that a code is created for the sole purpose of notifying the user that the battery is fully charged, this can be used by any device like a mobile, pc, AirPods etc. Which of the following implementations suits the best?

    A. abstract class with a single abstract method and an anonymous class
    B. abstract class with a single abstract method and a local class.
    C. Interface with a single abstract method and an anonymous class.
    D. Interface with a single abstract method and lambda.

Answer: D
