#P1
##EASY
###BC
1. Harry potter's Invisibility cloak was passed down to him by his father James and James potter got it from his father Henry potter, this is a clear example for?

    A. Hybrid Inheritance
    B. Multilevel Inheritance
    C. Single Inheritance
    D. Multiple Inheritance

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
2. English language vocabulary is comprised of old germanic, French, and Latin words, this is an example for?

    A. Hybrid Inheritance
    B. Multilevel Inheritance
    C. Single Inheritance
    D. Multiple Inheritance

Answer: D

#P1
##EASY
###TF
3. In java, a class can not extend more than one class.

    A. True
    B. False

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
4. In java, combining two or many types of inheritance is considered as _______ Inheritance.

    A. Hybrid Inheritance
    B. Multilevel Inheritance
    C. Single Inheritance
    D. Multiple Inheritance

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
5. A superclass is extended by a subclass and the subclass is extended by another subclass. This is called as _______

    A. Hybrid Inheritance
    B. Multilevel Inheritance
    C. Single Inheritance
    D. Multiple Inheritance

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
6. The relation between a superclass which gets extended by a single subclass is called _______ Inheritance.

    A. Hybrid Inheritance
    B. Multilevel Inheritance
    C. Single Inheritance
    D. Multiple Inheritance

Answer: C

#P1
##EASY
###BC
7. A child class inherits all the properties of parent class so the child class can be implicitly upcasted to parent. This is called as _______

    A. Upcasting
    B. Downcasting
    C. Typecasting
    D. None of the above

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
8. A parent class may or may not have all the properties of Child class, so parent class can be ecplicily downcasted to Child class. This is called as _______

    A. Upcasting
    B. Downcasting
    C. Typecasting
    D. None of the above

Answer: B

#P1
##EASY
###TF
9. main() method is a static method and static methods can't be overriden.
    A. True
    B. False

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
10. A static method can not be overriden if a sub class has a method with the same name as the static method in super class, its considered as _______

    A. Data Hiding
    B. Overloading
    C. Overriding
    D. None of the above

Answer: A

#P1
##MEDIUM
###BC
11. What is the output of the following code?

import java.util.*;

public class Olympics{
  
  public static void main(String[] args) {
    India i = new India();
    i.hostOlympics();
        
  }
  public void hostOlympics() {
    System.out.println("Summer Olympics and Winter Olympics");
  }

}

class India extends Olympics{

  public void hostOlympics() {
    
    System.out.println("We will host summer olympics in 2036"); 
    Olympics o = new Olympics();
    o.hostOlympics();
    
  }
}

class Japan extends Olympics{
  public void hostOlympics() {
    System.out.println("We hosted Olympics on 2021");
    
  }
}

    A. We will host the summer Olympics in 2036 Summer Olympics and Winter Olympics
    B. Summer Olympics and Winter Olympics We will host the summer Olympics in 2036
    C. Summer Olympics and Winter Olympics
    D. We will host the summer Olympics in 2036

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
12. What is the output of the following code?

public final class Car{
    public static void main(String args[]){
        KIA k = new KIA();
      k.engine();

    }
    public void engine(){
        System.out.println(" I am  a Diesel engine");

    }

}
 class KIA extends Car{
    public void engine(){
        System.out.println("I am a Petrol engine");
    }

 }


    A. I am a Diesel engine
    B. I am a petrol engine
    C. Compile-time error  
    D. Runtime error

Answer: C

#P1
##EASY
###BC
13. What is the output of the following code?

public final class Car{
    public static void main(String args[]){
        Car c = new Car();
      c.engine();

    }
    public void engine(){
        System.out.println(" I am  a Diesel engine");

    }

}
 class KIA extends Car{
    public void engine(){
        System.out.println("I am a Petrol engine");
    }

 }


    A. I am a Diesel engine
    B. I am a Petrol engine
    C. Compile-time error
    D. Runtime error

Answer: A


