// Cloud Computing


#P1
##EASY
###BC
1. Who can be the consumer of cloud computing? 

A. single user
B. Group of users
C. Company or organization
D. All of the above

Answer: D
Explanation: Anyone can be a consumer for cloud computing, be it a single user or a group or an organisation. They just have to pay for the resouces and services that they are taking from cloud service provider.


#P2
##EASY
###BC
2. Which of the following is a stateless system?

A. MySQL
B. Cassandra
C. MongoDB
D. Cloud Computing

Answer: D
Explanation: MySQL, Cassandra and MongoDB are stateful applications.


#P2
##EASY
###BC
3. Which of the following cloud are managed by thrid-party service provider, which delivers their computing resources over the internet?

A. Private Cloud
B. Public Cloud
C. Both A and B
D. Hybrid Cloud

Answer: B


#P2
##EASY
###TF
4. State True and False: "The Private cloud is offered by third-party providers over the internet for anyone."

A. True
B. False

Answer: B
Explanation: The Public cloud is offered by third-party providers over the internet for anyone, not private cloud


#P2
##EASY
###BC
5. Which one is not a type of cloud?

A. Protected
B. Private
C. Public
D. Hybrid

Answer: A
Explanation: There are only 3 types of cloud, private, public and hybrid.


#P2
##EASY
###BC
6. Which is not a part of Cloud Computing services?

A. Infrastructure as a Service 
B. Platform as a Service 
C. Data as a Service
D. Software as a Service 

Answer: C
Explanation: There is no "Data as a service" service that comes under Cloud Computing.


#P1
##EASY
###BC
7. At what cases Paas service cannot be used?

A. For making applications
B. For storing data
C. For creating virtual machines 
D. None of the Above

Answer: C
Explanation: For creating vitual machines Iaas can be used.


#P2
##EASY
###BC
8. Cisco Metacloud is an example of which cloud service?

A. IaaS
B. PaaS
C. SaaS
D. FaaS

Answer: A


#P2
##EASY
###TF
9. Google App Engine is an example of Software as a service.

A. True
B. False

Answer: B
Explanation: It is an example of Platform as a service.


#P1
##EASY
###BC
10. Which Statement Doesn't holds True regarding IaaS?

A. It is flexible cloud computing model
B. It is Highly scalable
C. Clients has complete control of their infrastructure
D. Users are not responsible for any hardware or software updates.

Answer: D
Explanation: User can update hardware or software based on their needs.


#P1
##EASY
###BC
11. The ability to scale up and scale down in cloud computing is also refered as  

A. Elasticity
B. Flexibility
C. Upgradation
D. Parallel 

Answer: A


#P2
##EASY
###BC
12. Which is not an example of PaaS cloud computing?

A. Google App Engine
B. Heroku
C. AWS Elastic Beanstalk
D. AWS EC2

Answer: D
Explanation: AWS EC2 is an example of Infrastructure as a service.

#P1
##EASY
###TF
13. State True or False: "SaaS model virtualized the hardware in the cloud."
A. True
B. False

Answer: B


#P1
##EASY
###BC
14. Which technique is used for creating cloud computing?

A. Insubordination
B. Virtualization
C. Cannibalization
D. Transubstantion

Answer: B


#P1
##EASY
###BC
15. Out of the given options which can be used to protect sensitive data from hackers?

A. Encoding
B. Encryption
C. Firewalls
D. All of the Above

Answer: B
Explanation: Firewalls can be used to protect from viruses and encoding can be used when transferring data over network. Only Encryption of your data will save it from hackers.


#P1
##EASY
###TF
16. MapReduce framework offered by google supports distributed computing on huge sets of data. 

A. True
B. False

Answer: True


#P1
##EASY
###BC
17. Which cannot be managed by user in SaaS cloud computing?

A. Applications
B. Operating System
C. Runtime Environment
D. All of the above

Answer: D
Explanation: Everything is managed by cloud service provider in SaaS.


#P1
##EASY
###BC
18. When one should not go for cloud computing?

A. When internet service is not stable in your location
B. When you have huge amount of data
C. When faster deployment is the need
D. All of the above

Answer: A


#P2
##EASY
###BC
19. Cloud Computing uses client-architecture as a backend.

A. True
B. False

Answer: B
Explanation: It uses cloud architecture as a backend.


#P1
##EASY
###BC
20. One organization is looking for a cloud service that will be totally dedicated for their business needs only. Which cloud can be best suited in this scenario?

A. Hybrid
B. Private
C. Public
D. Dedicated

Answer: B


#P1
##EASY
###BC
21. Suppose A private organisation and government body is contributing together for same mission. What can be the best cloud that they can use for their work?

A. Hybrid cloud
B. Private cloud
C. Public cloud
D. Community cloud

Answer: D
Explanation: Community cloud provides the same environment for the users to connect from different locations.


#P1
##EASY
###TF
22. Cloud services can have one to many relationship with their clients.

A. True
B. False

Answer: A


#P2
##EASY
###TF
23. "Cloud" in cloud computing represents as servers.

A. True
B. False

Answer: B
Explanation: cloud is represented as internet not servers.


#P1
##EASY
###BC
24. Which cloud can be used when someone has less budget?

A. Community cloud
B. Public cloud
C. Private cloud
D. Hybrid cloud

Answer: B


#P1
##EASY
###BC
25. What are the four metrics used by cloud companies to judge the services of cloud?

A. Performance, Volume, Value, Quality
B. Responsiveness, Performance, Quality, Value
C. Performance, Quality, Empathy, Volume
D. None of the above

Answer: A


#P1
##EASY
###BC
26. When cloud brusting is recommended?

A. To achieve high performace
B. When most resources are needed
C. To free up local resouces for other applications
D. All of the above

Answer: A


#P1
##EASY
###BC
27. Which term is used to refer data storage on virtual servers in cloud computing?

A. Cloud Hosting
B. Cloud Bursting
C. Cloud Storage
D. Cloud Services

Answer: C


#P1
##EASY
###BC
28. When SaaS can be best suited for client?

A. When cost is the factor
B. When high powered softwares are required
C. When maintenance are maintained by vendor itself not by client
D. All of the above

Answer: D


#P1
##EASY
###BC
29. Which service develops the enivronment for applications that can be built on it.

A. SaaS
B. IaaS
C. PaaS
D. None of the above

Answer: C 


#P2
##EASY
###TF
30. Client-architecture is used as a front end layer in cloud computing.

A. True
B. False

Answer: A
































