HTML QUESTIONS(APPROVED)

1.What do we use to obtain a scripting interface after initialising a plug-in?

A. NP_GetMIMEDescription

B. NP_Initialize

C. NPP_GetValue

D. NP_GetValue

Answer:C

2.Which of these categories best enables a text to stand out?

A. .small

B. .lead

C. .text-center

D. .text-left

Answer:B

3.Which of these enables us to determine whether an ancient browser still supports geolocation?

A. Modernizr.geolocation

B. Modernizr

C. Modernizr.js

D. Navigator.userAgent

Answer:D

4.Which of these is not an MP3-compatible format?

A. Opera

b. Safari

c. Chrome

d. Firefox

Answer: (a) Opera

5.Which of these entities doesn't have an XML definition?

A. apos

B. quot

C. copy

D. gt

Answer:C

6.For data binding, what attribute do we use?

a. datasrc

b. mayscript

c. name

d. datafld

Answer:A

7.What functions does the <bdo> element have?

A. changes direction of the ltr text

B. override the direction of the rtl text

C. stops writing in current direction of text

D. override the text direction

Answer:D

8.In HTML, the correct way of commenting out something would be using

A. ## and #

B. <!– and –>

C. </– and -/->

D. <!– and -!>

Answer:B

9.Which HTML tag should we use to demonstrate the power of the expression (x2 - y2)?

A. <p>

B. <sub>

C. <sup>

D. None of the above

Answer:C

10.What is the correct starting position for an ordered list with a count of 5?

A. <ol type = “1” start = “5”>

B. <ol type = “1” num = “5”>

C. <ol type = “1” begin = “5”>

D. <ol type = “1” initial = “5”>

Answer:A

11.In HTML5, which tag is used to initialise the document type?

A. <Doctype HTML>

B. <!DOCTYPE html>

C. <Doctype>

D. <\Doctype html>

Answer:B

12.Which of these tags supports in the building of a combo box or drop-down box?

A. <input type = “dropdown”>

B. <list>

C. <ul>

D. <select>

Answer:D

13.The tags in HTML are ________

A. in upper case

B. case-sensitive

C. in lowercase

D. not case sensitive

Answer: (d) not case sensitive

14.What is the proper procedure for sending HTML email?

A. <mail ab@b</mail>

B. <a href = “ab@b”>

C. <a href = “mailto: ab@b”>

D. None of the above

Answer: (c) <a href = “mailto: ab@b”>

15.The <hr> tag in HTML is used for _______

A. horizontal ruler

B. new line

C. new paragraph

D. vertical ruler

Answer: (a) horizontal ruler

16.How can we display text with a scrolling effect using HTML?

a. <div>

b. <scroll>

c. <marquee>

d. None of the above

Answer:C

17.Which one of these would add a background colour to HTML?

A. "<marquee bgcolor = “plum”>"

B. "<marquee bg color: “plum”>"

C. "<marquee color = “plum”>"

D. "<marquee bg-color = “plum”>"

Answer:A

18.How do we define the choices offered in the drop-down selection lists?

A. <list>

B. <option>

C. <dropdown>

D. <select>

Answer:B

19.How do we insert an image in HTML?

A. "<img src = “jtp.png” />"

B. "<img href = “jtp.png” />"

C. "<img link = “jtp.png” />"

D. "<img url = “jtp.png” />"

Answer:A

20.How do I make an HTML hyperlink?

A. "<a link = “www.thinkandlearn.com”> thinkandlearn.com </a>"

B. "<a> www.thinkandlearn.com <thinkandlearn.com /a>"

C. "<a href = “www.thinkandlearn.com”> thinkandlearn.com </a>"

D. "<a url = “www.thinkandlearn.com” thinkandlearn.com /a>"

Answer:C

21.Which tag in HTML should we use to create a line break?

A. <a>

B. <br>

C. <b>

D. <pre>

Answer:B


