HTML CONTENT(Yet to review)

1.Which tag create a check box for a form in HTML?

a) <checkbox>
b) <select>
c) <input type-“checkbox”>
d) None of the above

Answer : c

2.To create a combo box which tag will you use?

a) <select>
b) <list>
c) <input type=”dropdown”>
d) None of the above

Answer : a

3. Text within <strong> tag is displayed as

a) list
b) italic
c) underline
d) bold

Answer : d

4.Which attribute is used to name an element uniquely?

a) class
b) id
c) dot
d) All of the above

Answer : b

5.Why should you specify a background color if you are using an image for the actual background of your page?

a) So the text shows up better
b) In case the image doesn’t fit right
c) The background color will be shown until the image loads
d) None of the above

Answer : c

6.HTML is simple than

a) SGML
b) CTML
c) STML
d) None of the above

Answer : a

7.Which of the following is italic tag

a) <LI>
b) <II>
c) <IT>
d) <I>

Answer : d

8.To create a numbered list, use

a) <il>
b) <ol>
c) <ul>
d) <li>

9.To separate single list, use

a) <ol> and </ol>
b) <ul> and </ul>
c) <li> and </li>
d) All of the above

10. The most basic element of any HTML page is

a) ASCII text
b) text
c) BCD text
d) None of the above

11. The background image will scroll when the user scrolls down the page, you add which property to the <body> tag?

a) bgproperties = “fixed”
b) bgproperties = “move”
c) bgproperties = “holdstill”
d) None of the above

Answer : c

12.What is the correct HTML for adding a background color?

a) <body style = “background-color : yellow”>
b) <body background= “yellow”>
c) <background>yellow</background>
d) All of the above

Answer : a

13.To set the color for table borders, use ______

a) bgcolor=#003300
b) bgimage=#003300
c) bordercolor=#003300
d) tablecolor=#003300

14.The default value of BORDER attribute is

a) 1 pixel
b) 2 pixel
c) 3 pixel
d) None of the above

15.The tag used to create a hypertext relationship between the current document and an external resource is

a) <ISINDEX>
b) <LINK>
c) <A>
d) None of the above

Answer : b

16.The format of the <BASE> tag is

a) <HREF=”absolute URL”>
b) <BASE=”absolute URL”>
c) <BASE URL=>
d) <base href=”https://www.gkseries.com”>

Answer : d

17.The symbol used at the beginning of the HREF text is

a) @
b) &
c) $
d) #

Answer : d

18.How do you add a link which will allow the visitor to send an email from your page?

a) Add <a href=”mailto:youraddress>
b) Add <a href=”sendmailtoyouraddress”>
c) Add <a=”mailto:youraddress>
d) clour, alignment

Answer : a

19. The tag for title text for rows and columns is

a) <TD>
b) <TR>
c) <TH>
d) None of the above

Answer : c

20.To start a numbered list with regular numerals, use

a) <ol type=”I”>
b) <ol type=”a”>
c) <ol type=”A”>
d) <ol type=”1”>

Answer : d

21.One should never combine the “start” and “type” option.

a) True
b) False
c) Sometimes True, Sometimes False
d) None of the above

Answer : b

22.How many characters can be written with 1 kilobyte?

a) 1000
b) 1024
c) 1048
d) None of the above

Answer : b

23. The style element holds the document for setting

a) colour, alignment and border
b) font, colour and alignment
c) font, colour, alignment and border
d) colour, alignment

Answer : c

24. The tags which are required for every HTML page you create

a) Document
b) Comment
c) Container
d) None of the above

Answer : a