 
1) In CSS "color:pink" is defined as a: 
 
A.    Selector
B.    Rule 
C.    Declaration   
D.    Value

Answer: D

#approve
2) How do you alter an element's text colour?

 A. color:
 B. test-color:
 C. text:color
 D. fgcolor:

Answer: A

#approve
3) In CSS "font:size" is defined as a: 

A. Selector
B. Rule
C. Property
D. Property-Name 

Answer: D

#approve
4) Which selectors are employed to define a collection of items

A. name
B. id
C. class  
D. tag

Answer: C

#approve
5)  In CSS, what attribute is used to alter the background colour?

A. bgcolor: 
B. background-color: 
C. color:
D. back-color:

Answer: B

#approve
6) What among the following chooses a regular or small-caps face from a font family?

A. font-weight 
B. font-synthesis
C. font-variant 
D. font-kerning

Answer: C

#approve
7) Which of the above properties defines a shortcut property for configuring the margin properties in a single declaration?

A. border 
B. border-top
C. border-bottom
D. border-left

Answer: A

#approve
8) What will happen in this case?

h1 {
    color:"green";
}

A. make the h1 tag green. 
B. error
C. nothing happens
D. none of the mentioned.

Answer: A

#approve 
9) Which of the following selectors selects the specified elements of type E with a particular class value?

A. E.class
B. E ~ F
C. *
D. E, F, G
  
Answer: A 
