#Approve
1. The CSS property used to control the text alignment is

A. text-style
B. text-align
C. text-size
D. None of the above

ANSWER: B
Explanation: text-align property is used to control the text alignment in CSS.

#Approve
2. Which property is used to control the text size in CSS ?


A. text-style
B. text-size
C. font-size
D. None of the above

ANSWER: C
Explanation: font-size is used to control of size of the font in HTML elements.

#Approve
3. Which of the following is the correct syntax to change the alignment of all paragraph elements to left ?

A. p {align: left;}
B. p {text-align: left;}
C. p {text-align; left;}
D. p {align; left:}

ANSWER: B
Explanation: The syntax to make the alignment of all paragraph elements to left is: p {text-align: left;}.

#Approve
4. Which is the correct syntax for refering the external style sheet ?

A. <stylesheet> example.css </stylesheet>
B. <link rel="stylesheet" href="example.css">
C. <link> rel="stylesheet" href="example.css"</link>
D. None of the above

ANSWER: B
Explanation: The syntax is to define the external style sheet are <link rel="stylesheet" href="example.css">

#Approve
5. Which of the following property is used to underline the text ?

A. text-decoration: underline;
B. text-decoration;
C. text-decoration:
D. text-decoration; underline;

ANSWER: A

#Approve
6. Which CSS property is used to make a text bold ?

A. font: bold
B. style: bold
C. font-weight: bold
D. weight: bold

ANSWER: C
Explanation: The property font-weight:bold is used to set the boldness of the text.

#Approve
7. Which of the following CSS property is used to display the hyperlinks without any underline ?

A. a {text-decoration: none;}
B. a {text-decoration; none;}
C. a {decoration: underline;}
D. a {decoration: no-underline;}

ANSWER: A
Explanation: text-decoration: none; is used to remove the underline from the links in HTML.

#Approve
8. The CSS property is used to add shadows to the text ?

A. text-overflow
B. text-decoration
C. text-shadow
D. text-stroke

ANSWER: C
Explanation: text-shadow property in CSS is used to add shadows to the text.

#Approve
9. Which of the following does not represent a value for the CSS property font-variant?

A. inherit
B. large-caps
C. small-caps
D. normal

ANSWER: B 
Explanation: CSS font-variant property values may be normal and small caps. It is used to set a font variant of an element.

#Approve
10. The overflow text that is hidden from the user is represented by which of the following CSS properties?

A. text-shadow
B. text-overflow
C. text-hidden
D. None of the above

ANSWER: B 
Explanation: text-overflow property specifies the representation of overflow text which is not visible to the user.

#Approve
11. Which of the following CSS properties is used to create the text a stroke ?

A. text-decoration property
B. text-transform property
C. text-stroke property
D. None of the above

ANSWER: C 
Explanation: The text-stroke property defines the color and width of strokes for text characters.

#Approve
12. In which CSS property is used to define the type of quotation mark ?

A. z-index 
B. quotes
C. hyphens 
D. None of the above

ANSWER: B 
Explanation: quotes property is used to define the type of quotation mark used in the sentence.

#Approve
13. The property in CSS is used to set the indentation of the first line in a block of a text is ______

A. text-stroke 
B. text-indent
C. text-overflow
D. text-decoration

ANSWER: B 
Explanation: text indent property in CSS defines the indentation of the first line in a block of a text.

#Approve
14. Findout the correct syntax to give a line over text.

A. text-decoration: none
B. text-decoration: line-through
C. text-decoration: underline
D. text-decoration: overline

ANSWER: D 
Explanation: text-decoration: overline property is used to set the line over the text.